[飯盒風暴] 黑幫MK哂馬阻地盤佬買外賣，以圖爭奪300萬外賣生意

【本報訊】耗資359億元興建，曾爆出填海鋼管移位等工程醜聞的港珠澳大橋香港口岸人工島及相關工程，現時每日有約5,000工人趕工，希望如期年底落成通車，但島上近日爆發「飯盒風暴 」，有黑幫成員以「日日晒馬 」的方式，阻擋飯盒供應商踩入地盤 ，爭奪每月逾300萬元的生意 。警方日前採取行動 ，深水埗警區反黑組在大批警員支援下 ，於島上拘捕9名涉案男子 。

數名黑超黨大漢阻工人向外賣車買飯盒。讀者提供影片截圖

全文：

港珠澳大橋香港口岸人工島工程目前全力趕工，現時人工島上進行包括興建香港口岸旅檢大樓、高架路、落客區、行人天橋等工程，預計今年年底完工通車，有工人稱，每個地盤的建築承辦商都設有地盤餐廳為工人提供午膳 ，不過由於味道一般 ，不少工人會選擇叫外賣 ，結果吸引飯盒供應商出動多輛客貨車前來工地向工人兜售外賣飯盒 ，由於價廉物美款式多 ，吸引大批工人幫襯 。

港珠澳大橋人工島每天有5,000人工作，形成利潤龐大的飯盒市場。

華人大部份都係賤種

難食都逼你食

聲言「日日吹雞」阻工人買飯

據了解，外賣飯盒約30元一盒 ，以島上5,000工人計算，每月賣20天，生意額高達300萬元 。外賣客貨車每天絡繹不絕 ，終惹來地盤餐廳不滿 ，雙方曾發生爭執衝突 。

本月初，多名黑超大漢出現在人工島上其中一個地盤「維持秩序」，當時有外賣快餐車到達向工人售賣飯盒，這批大漢立即動手阻止工人買飯盒。據《蘋果》獲得的一條短片可見多名黑超大漢不但阻止工人買外賣飯盒，更語帶威嚇地說：「大家就一就好唔好？如果呢度打大交，飯車一架都唔畀入！」

混亂間有人推倒飯盒搗亂。

其後，片段所見有盛載多個飯盒的保溫袋遭打翻，部份飯盒跌落地上。這批大漢更聲言會「日日吹雞」來地盤。事件引起大批工人不滿，有飯盒供應商於上周六報案，指送飯盒到港珠澳大橋人工島地盤售賣期間遭人言語恐嚇及毀壞飯盒。

Canteen飯難食 地盤佬叫外賣

Canteen做法:
改善自己膳食質素
唔撚俾你叫外賣

Now we are talking

警方接報後於本周一採取行動，深水埗警區反黑組探員及大批軍裝警員到人工島調查後，以涉嫌刑事恐嚇及刑事毀壞拘捕9名男子（18至45歲），相信事件涉及生意糾紛，當時多名涉案男子被捕後蹲在地上，稍後再被帶署扣查。警方發言人指，案中被捕9人已暫准保釋，於下月再向警方報到。

路政署指，港珠澳大橋香港口岸人工島現時每日有約5,000名工人工作。工人除自行安排午膳，食物供應商亦到工地提供飯盒，個別承建商亦為工人安排午膳，署方過去沒接獲工人關於膳食的投訴，但稱本周二正午工地有人因午膳事宜爭執，事件其後由警方跟進。

港珠澳大橋工程至今醜聞不斷，除發生多宗奪命意外，前年被揭香港口岸人工島有85個大型鋼圓筒出現移位，未能按原定計劃於2016年底完工等，而最嚴重事故是上月廉政公署懷疑有人涉嫌為大橋香港段工程進行水泥物料測試時偽造化驗報告而介入調查，另外界亦質疑施工緩慢未能於年底完工。

一針見血

真係搞地盤

黑幫算唔算社會上既垃圾？

餐廳劣食示意圖

垃圾canteen 永遠只會強逼你食d狗飯 又唔諗下點解人地要叫外賣 成日只會覺得係人地搶你生意 係人地錯 唔會諗下自己d飯有幾咁難食

唔係垃圾都唔會入黑幫啦

同中國人講公平競爭，實力取勝

華人賤種

黑社會d木嘴好揪d定地盤佬d蛋散好揪d?

開拖起上黎會唔會一方力壓另一方

個個地盤都係黑社會做飯盒啦

香港班黑社會真係世界級垃圾廢物,走去撈飯盒 ,

比外國黑申社會知真係笑到面黃

其實O係果條橋,D工人唔小心整D意外,D黑社會真係喊都無謂

咁你認為有紋身定有肌肉好揪d

啲黑社會始終有個leader
地盤扎鐵佬釘板佬同電器仔已經唔同派
除非有阿sir出面帶嘅姐

地盤佬都敢搞

得幾個點解唔打

咪係,地盤佬應該玩晒

地盤佬大把leader啦
5個1小隊 1個小隊打1個黑社會

成班小學雞

你地出黎做野就知打班戇鳩都廢事，打完隨時比人拉，手停口停

屌，同以前中學一撚樣
中學雞飯盒難食到仆街，附近茶記推車過黎賣就比供應商報食環，永遠唔諗下點解學生唔肯食學校飯盒

地盤門口賣飯盒賣水，好撚好搵嫁，唔好睇小
閒閒地一人一支水/野飲 7-8蚊 再乘幾百人
飯盒30蚊個，都好和味

咪臭係！做完半日餓到閪咁仲要打交

地盤佬一拳打一個依d廢mk啦

女夜鬼今晚搵你
RIP

地盤打交係咪即炒

用黎做竊聽風雲4既題材
古天樂閪住面對住D高科技儀器偷聽人叫外賣
「蛋牛麵5個, 凍茶少冰, 跟住10個粟米肉粒飯.......」

之前仲有人係咁吹做地盤有幾好幾好

條橋死幾多人都無人知啦
掉哂班mk落海就啱

地盤佬算唔算半個黑幫？
個個龍紋身又大隻

屌，有畫面

我以為地盤佬會捉晒佢地入地盤溶左佢地
仲話職安真漢子

地盤佬食飯不嬲要求唔高
地盤佬都唔食，即係真係好撚難食

挖個洞埋左佢都得啦

好多地盤佬咪又係前古惑仔

佢地可能以為有幾個紅燈籠
幾間中菜館
又叫wang又叫tao
用kung fu血戰

點解茄蛋飯唔加底仲貴過加底？

因為你係飯桶呀！唔裝俾你裝去邊度？

我真係外賣仔黎架

你唔係外賣仔

單計人數都已經無得玩
地盤佬人多又合法
先唔好計人慨質數
黑幫MK吹雞的話
ar 蛇 一日已經交到一個月數

mk仔同幾千個地盤佬開波

歸根究底
Canteen黎黎去去又係泛x美x嗰啲
即係又係投標價低者得
一心只要價低咪又係嗰幾招
噤低人工、大量集中買三幾樣食材、中央廠房…

但又賣到貴一貴

咁gym房入面啲大隻佬算唔算4份1個黑幫

地盤佬都夠膽阻？黑社會班多幾百人黎都唔夠抽啦

如果地盤佬唔係怕犯法比人拉阻搵食，應該會當班_社會狗咁撚

我係地盤佬，可以講話隨手拎起一件架生都係武器

要咩有咩

個到送飯抵呀30蚊咋 雖然無咩揀 又可以記帳

見過地盤佬揸車出去，比第二個判頂住之後開窗屌鳩佢，兩邊都走左出車打，最後兩邊都停工一個月，過左陣打交兩個坐埋一齊食煙話討論總之冷靜d啦屌

所以佢地應該唔會開拖

難食咪唔幫襯囉，想賺個市場錢唔該自我檢討先啦

不如直接收保護費啦垃圾 格硬要人幫襯你 真係笑大人個口

講真都係班管理層當班工人係狗, 引入適度競爭就一定唔會咁.

香港人就算到無飯食都唔會反抗

唔怕俾人打死？

土瓜灣？

冇飯食冇力開工
你地慢慢打

班黑社會真係可憐狗咁 死垃圾

如果班地盤佬團結少少。。。啲爛仔應該會無全屍...

食過唔難食喎，係比飯車貴幾蚊姐

大把做地盤咪又係黑社會

on9
成班地盤佬會驚幾個黑社會

以家的地盤佬唔係以前嫁啦，點會咁易郁手郁腳，有的公司講明打交即炒，月薪既唔會同你咁玩

的確係，好多又金毛又紋身
證明做黑社會真係好難撈，撈份地盤好過
不過地盤佬如果打人，真係分分鐘飯碗不保

幾千個地盤佬出鐵鎚、鐵鋸、釘鎗會驚你班垃圾黑社會？？

洗閪用天秤咩，是但拎起條半米，1寸粗既鋼根都打到變弱智

唔好意思 用用下個士巴拿甩手咁岩打中你個頭

你估黑社會下下同你明揪咩
得閒半夜整爛你D建築機械
壞機械又冇左一筆,
搞到開唔到工遲左工期罰你仲大筆
判頭仔就肯定多一事不如少一事

屌你啦，我下面班伙記個個好好火，邊個踩場就斬邊個。

利申：見過打大交差d死人

地盤佬vs古惑仔

唔怕黑名單咩？
我做左成年幾，互屌就多，一場交都未見過～～～

支那狗就支那狗啦

不嬲都話
辛苦揾黎至在食，你哋鍾意食乜就嗌乜，
我個場冇規定冇限制。

怕條撚咩，大熱天時個個做到火撚滾，谷住谷住，咁大個人發洩吓好正常，最緊要到時候要識收火。

睇返個利益關係，應該係
A) 地盤食堂打飯盒車 或
B) 飯盒車同飯盒車打

正常唔會地盤佬打飯盒車，地盤佬作為消費者會想要多個選擇， 唔明上面點解個個話地盤打人。

除非佢地冇飯食，發爛見人就打

mk 仔一定唔夠地盤佬打
地盤周圍武器， 是但立一樣都打到佢地變白痴

上個盤有個師父打個送貨佬

係咪排骨哥，生菜哥嗰啲？

飯盒幾撚好搵
成本都唔知要唔要10蚊
所以好多地盤都有飯盒車 一日走幾個盤不知幾好搵

喺港豬噢大橋喎
點入去

咁夠擔阻港珠澳動工 係咪想死無全屍

碎曬變石屎

幾時搞鳩鐵？

地盤咁多對門 打完散哂水 邊個知

叫外賣又要報警， 不如警犬送埋外賣撈埋做

有冇數過人頭
地盤佬同黑社會打我唔覺得會輸

9個對5千個
班黑社會係咪無撚腦
俾佢吹雞可以吹到幾多人黎

［發夢夢見]好多村屋都係黑社會霸左嚟起 每棟都收幾十皮先起得 點會唔好搵

人工島5000工人得2成左右係香港人

街記"買"野好方便

夠膽搞鳩鐵 解放軍入場

成班都弱智仔黎 做飯盒生意不如做馬夫？香港咁撚多女做雞 每隻雞每Q抽返1舊水你都和味啦 d地盤佬大熱天時做到火撚滾咁 中午等佢地食完D狗飯是但搵條女過佢 你睇班友屌唔屌？男人求咩呀？食飽 屌閪 訓 好撚簡單咋ma

地盤佬啲肌肉仲實過啲健身佬 你話呢

學校都係咁

啲黑社會靠惡啫 10個都未必搵到1個係打得

地盤佬有5000人，打都唔洗打啦

拖幾隻狗過去都賺到笑啦

㗎嘰爛，出黎 ！！

你估仲係8,90 年代既黑社會咩

依加打手,斬人外判哂比南亞賤畜做

"大家就一就"

成班係到神化地盤佬做乜鳩
5千人團結對抗 ？
睇下自己咩種族先啦 人唔笑狗都吠啦

地盤佬都夠膽搞